---
title: "Chapter XXX"

author:
- Eu^1\*^, Pablo^2^, Escobar^3^
- ^1^Fim do Mundo, Brazil
- ^2^Socorro, Brazil
- ^3^Help me, USA
- \*meliga@gagamail.com

date: "`r format(Sys.time(), '%d de %B de %Y')`"

knit: (function(inputFile, encoding) {
      out_dir <- 'manuscript';
      rmarkdown::render(inputFile,
                        encoding = encoding,
                        output_file = file.path(dirname(inputFile),
                        out_dir,
                        'manuscript.docx')) })
output:
  word_document:
    reference_docx: manuscript/sources/template.docx

# Para o estilo de citação desejado, use a função `baixar_csl.R` contida na pasta r-scripts
csl: manuscript/sources/ecology-letters.csl
bibliography:
- manuscript/sources/library.bib
- manuscript/sources/installed-r-packages.bib
---



```{r setup, include=FALSE}
knitr::opts_chunk$set(echo = TRUE)
# http://stackoverflow.com/questions/28894515/rmarkdown-directing-output-file-into-a-directory
out_dir <- 'manuscript'
if(!file.exists(out_dir)) {
  dir.create(out_dir)
}
```



```{r r_packages, include = FALSE}
# ipak function: install and load multiple R packages.
# Check to see if packages are installed.
# Install them if they are not, then load them into the R session.
# https://gist.github.com/stevenworthington/3178163

ipak <- function(pkg){
    new.pkg <- pkg[!(pkg %in% installed.packages()[, "Package"])]
    if (length(new.pkg))
    {
      install.packages(new.pkg,
                       dependencies = TRUE,
                       repos = "https://cloud.r-project.org")
    }
    suppressPackageStartupMessages(sapply(pkg, require, character.only = TRUE))
}

ipak(packages_list <- c(
                       "devtools",  # required; do not exclude from this list
                       "bibtex",    # required; do not exclude from this list
                       "knitr",     # required; do not exclude from this list
                       "rmarkdown", # required; do not exclude from this list
                       "pacman",    # required; do not exclude from this list
                       "captioner", # required; do not exclude from this list
                       "git2r",     # required; do not exclude from this list
                       "vegan",
                       "tidyverse",
                       "betapart",
                       "ape",
                       "readxl",
                       "flora",
                       "data.table",
                       "phytools",
                       "brranching",
                       "picante"
                      )
     )

pacman::p_load_gh(char = c(
                           # required; do not exclude from this list
                           "benmarwick/wordcountaddin",
                           # required; do not exclude from this list
                           "ropensci/rcrossref"
                           ),
                  install = TRUE,
                  dependencies = TRUE)

write.bib(packages_list, "manuscript/sources/installed-r-packages.bib")

fig <- captioner(prefix ="Figure")
tab <- captioner(prefix="Table")
```

# Abstract

Lá-lá-lá

**Keywords: aguardente, gelo, limão, açúcar**

##### page break

# Intro

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam,
quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo
consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit [@Vellend2001] in voluptate velit esse
cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non
proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.

##### page break

# M & M

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam,
quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo
consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit [@Vellend2001] in voluptate velit esse
cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non
proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.

##### page break

# Results

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam,
quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo
consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit [@Vellend2001] in voluptate velit esse
cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non
proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.

##### page break

# Discussion

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam,
quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo
consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit [@Vellend2001] in voluptate velit esse
cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non
proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.

##### page break

# Conclusion

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam,
quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo
consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit [@Vellend2001] in voluptate velit esse
cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non
proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.

##### page break

# R packages

```{r eval = TRUE, echo = FALSE, results='asis'}
cite_pkg <- function(pkg_list) {

  packages <- sort(pkg_list)
  cites <- lapply(packages, utils::citation)
  cites.bib <- lapply(cites, utils::toBibtex)

  # generate reference key
  for (i in seq_len(length(cites.bib))) {
    cites.bib[[i]] <-
      sub(
        pattern = "\\{,$",
        replacement = paste0("{", packages[i], ","),
        x = cites.bib[[i]]
      )
  }

  # write bibtex references to file
  writeLines(enc2utf8(unlist(cites.bib)), con = "manuscript/sources/pkg-refs.bib", useBytes = TRUE)

  # return named list of bibtex references
  names(cites.bib) <- packages # pkgs

  writeLines(paste("- ", names(cites.bib), " [@", names(cites.bib), "]", sep = ""))
}


cite_pkg(packages_list)
```

##### page break

# References

<!-- https://stackoverflow.com/a/44294306/5974372 -->

<div id="refs"></div>

##### page break

# Tables

<!-- https://datascienceplus.com/r-markdown-how-to-number-and-reference-tables/ -->


```{r, eval=TRUE, echo=FALSE, results='asis'}
cat(tab(name = "tab_exemplo", "Apenas um exempĺo de como aplicar a legenda em uma tabela."))
knitr::kable(x = head(mtcars), format = "markdown", align = "c")
```

##### page break

# Figures

```{r, echo=FALSE, eval=TRUE, results='asis', fig.height=10, fig.width=10}
plot(1:10, pch = 21, bg = "red")
cat("\n", fig(name = "fig_exemplo", "Apenas um exemplo de como aplicar a legenda em um figura."))
```

##### page break

Figuras externas também podem ser incluídas usando a função `include_graphics`. Exemplo de código logo abaixo:

```{r, echo=TRUE, eval=FALSE}
include_graphics(path = "pasta/da/minha/figura", dpi = "2in")
```

##### page break

# Appendix

##### page break

```{r}
wordcountaddin:::text_stats(filename = "main-script.Rmd")
```

##### page break

```{r session-info}
sessionInfo()
```
